鄧炳強：強調東廠辦事光明磊樂 黨軍權威可指鹿為馬 怎會怕記者

鄧炳強：以登記新聞處系統傳媒名單為準是國際普遍做法

警務處長鄧炳強接受民建聯立法會議員葛珮帆訪問，指警方修訂《警察通例》對「傳媒代表」的定義，是希望便利真正從事採訪活動的記者，強調警方尊重新聞自由，亦是在陽光下做任何事。他又說，不讓有機會對警方構成危險的人士走近執法範圍，絕對不是有團體所指的怕了記者，重申「真正從事採訪活動的記者」不受影響，而「穿黃背心的任何人記者」亦可以在封鎖線外繼續採訪。鄧炳強認為，以登記政府新聞處新聞發布系統的傳媒機構作準則，是客觀、透明、公平，亦是國際普遍做法。

鄧炳強說，部份國家地區，要求進入警方封鎖範圍的記者先登記，甚至要由警方發牌，但本港暫時未有這個需要，警方亦無任何前設。他又指，警方珍惜與媒體及社會各界的關係，但如果要影響警方行動效率而令某些人開心就無辦法，強調執法比較重要。 鄧炳強

原文網址：

客觀、透明、公平
支那「依法治國」個friend

屠殺都可以客觀、透明、公平

牠對光明磊落的認知與世界不同

依家隻隻狗都遮哂樣仲邊見到陽光

黑擇明

佢肺炎好返拿？

，重申「真正從事採訪活動的記者」不受影響，而「穿黃背心的任何人記者」亦可以在封鎖線外繼續採訪。

自己作兩個級別出嚟做歧視處理